美國簽證一問

想同女友4月去美國 ， 而家搞簽證夠唔夠時間架？
同埋我同佢都係學生無入息，想去美國4日左右，領事管會唔會批呢？ 搵咩藉口最易批呀

Push push

都應該仲趕得切﹐見完領事後一星期就會攞到visa

最緊要見領事一shot過就得

上網睇左好多 最驚都係面試

同女友一齊見定分開見？ 因為好驚一個批一個唔批 講明同行會唔會易啲？

無入息學生哥係咪唔去得

分開見
你證明到你係學生就得
同埋要帶埋銀行簿 statement 去畀個官睇

無放錢係銀行點算
我其實岩岩Grad左 女友就仲係
我同佢講年尾報左master得唔得架

可以早抖

見到有學生都去到

驚即刻放堆錢落去會比佢懷疑

咁就可以收皮
不過可以照去試吓批唔批
兩大red flag
Freshgrad 同銀行冇錢都中咗

似會收皮 我都好驚 銀行放返幾皮夠唔夠 無啦啦放會唔會比人懷疑

Freshgrad 但其實我有返正職 搵得15K, 如果4月去要辭左職先去到（無假） 有無得照證明我返緊工？

你無份穩定工同埋公司出信，或者無返10萬存款定期你都好難證明您唔係去做黑工

要你放三個月，銀行出信

咁都幾難搞 唔夠時間

但講明同女友去呢？ 佢讀緊書銀行有足夠存款 佢應該批

唔駛浪費個一千啦

係人哋信唔信你
你可以試嘅
你兩個未結婚係獨立財政

都係試一試 我諗住叫公司出個顧用證明 自己再印公司出糧紀錄就算

係要證明你係到做，去完個旅行都會係到做先有用
你係到做過唔代表你唔係去美國做黑工，你個封信係要用嚟證明您去完會返香港...

屌， 我果時預d 野都冇人睇過，
佢地問我3條問題. 登登10 年visa

成個interview過程好快，好似閒聊咁
會問你去美國做咩，讀緊書定做緊野
因為排緊隊個時可以聽到哂所有interview緊既人既對答
我留意到做緊野個d會問得多d
問你點拎假，又問你公司做d咩
問到你點support自己旅費
可以答屋企人資助
之後佢會問你住緊既樓係租定買
同問你屋企人做咩工
9up就得，我個次佢無要屋企人既proof
之後就成功了

其實佢要批既話
佢唔需要睇你準備d野都會照批
佢覺得有懷疑唔批既話
你準備幾多野佢都唔會睇

有個大媽話唔批俾佢
佢不停問why why why
又死lur指住份document要俾個官睇
個翻譯員同佢講拒絕理由已經寫左係信到
之後就趕左佢走

咁姐係要用佢Sample個封請假信， 佢會唔會收走架？

不過我諗都係準備定好

唔該巴打 好有用呀 我都係打算照講有返緊工算

有d ar 毛on9 嫁， 講野鳩唔撚答八reject 好正常

巴打由香港去美國先去得4日？
覺得呢點都好可疑

係呀 4-5 日掛

始終要夾女友返學

真係睇運

好多人都話係 彩數 驚

你最緊要講明去美國既目的
佢地最驚你去完唔走 非法逗留
所以interview一定要搞清楚 去幾多日 幾時去 幾時走
無需要任何技巧 照直講就得
interview 3mins 3-4個問題 左右
成功既話 佢會即時收你護照，話7日後送返比你

利申 上年搞完

Fresh grad同埋無咁多存款都好難過
除非你證明自己返黎會繼續返工
有工作證明
如果唔係都幾難批
你同佢講到同女朋友去又去咩都好佢都字
未必信你
最緊要有封工作證明到你唔會一去無回頭就得
或者master有無證明文件個啲
個個一聽到我讀緊大學就問我鍾唔鍾意自己間大學 跟住連我要去邊都無問

其實我嗰陣都係
我跟學校去summer program
全團十六人得我一個畀人狂問問題
最後仲將我個申請擺去administrative processing
拖咗成個禮拜先批

其實wikitravel都有講過
美帝10年B1B2簽證
佢係會首先懷疑你有移民既企圖
你去apply簽證係要show比簽證官睇
你同原居地有強烈既連結
譬如工作或者投資
你怕就出定封工司信

你去apply簽證
唔撚好同佢講去4日
佢一定懷疑你
因為太撚多大陸人台灣人做壞個市
你可以9plan個concrete d既travel plan
譬如話會去美國西岸玩10日
會去SF, LA, Las Vegas
會同女朋友去咁
大概預20000蚊
d錢係返工儲返黎咁

至於帶咩野就有咩帶咩
我嗰陣個官信我就一分鐘搞掂
乜都無睇

冇技巧架，我記得呢度都有學生問過點解唔批（背景：大學生未畢業，買左機票，聖誕節去）最記得問佢啲錢點黎，佢話自己幫人補習搵，唯一呢點係唔批原因。

點解得4日仲要去美國
十幾粒鐘機去到時差都未過又要搭10幾粒鐘機返

其實去結婚

不過可能會去5-6日既

我都有睇 我講老豆比會唔會好啲

咁但要辭職先去到（無哂假） 公司仲會比信我咩

我去四日都照批十年…

乜都無，因為申請時剛好離左職，
去探親轉機順手玩幾日，
預左唔批但又問都無問就批左。

結論：
睇你好唔好彩，呢樣最主要。
要睇文件係當個官做唔到決定時先用，
但人地做咁耐，埋到 counter 都已經有定案…

睇彩數
我同佢講我去環球影城玩

洗唔洗著套suit 去

個時傾左1分鐘都無就批左10年
淨係問左我去做乜同去邊度玩

唔洗

洗撚咩....

經驗之談
佢地怕你地有入冇出
如果有回程機票最好，證明你有出有入
冇既就要講明你plan好哂幾時返

祝好運

有機會你女友個visa會唔批

美帝apply visa介紹講咗唔好買機票住㗎喎
佢唔批咪仆街？

我記得當年有俾到e ticket大使館
（heehee其實冇諗過會reject offer😢)
祝Ching好運